\chapter{Questionario}
\label{questionario}

\textbf{Link al questionario:} https://forms.gle/iPAe7tpefpZQPyeX6

\section{Abitudini}

\textbf{Descrizione:} In questa sezione si chiede l'esperienza degli studenti e dei dipendenti
dell'ateneo, che ogni giorno si muovono all'interno del campus, con lo scopo di individuare le
loro necessità per facilitare i loro spostamenti.

\vspace{4mm}\noindent
\textbf{Obiettivo:} Indagare sulle abitudini degli studenti e dipendenti dell’ateneo, su come essi si
muovono ogni giorno e sulle distanze da loro percorse.

\vspace{4mm}
\noindent
\textbf{Domande:} 
\begin{enumerate}
    \item Hai mai usufruito del servizio bus navetta offerto dall'ateneo? (se no
    indica il motivo) *
    \label{domanda_1.1}

    \begin{itemize}
        \item Si
        \item No, perché non sapevo della sua esistenza
        \item No, perché ho sempre avuto difficoltà nel reperire orari e stato del servizio
        \item No, perché non sapevo fosse gratuito agli studenti
        \item No, perché non ne ho mai avuto bisogno
        \item Altro: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_
    \end{itemize}

    \newpage
    \item Come ti muovi nel campus? (scegli una o più alternative) *

    \begin{itemize}
        \item Piedi
        \item Bicicletta
        \item Auto
        \item Autobus
        \item Tram
        \item Metro
        \item Navetta dell'Ateneo
        \item Servizi di Sharing (biciclette, monopattini, ...)
        \item Altro: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_
    \end{itemize}

    \textbf{cross checking:} domanda che controlla la validità del questionario rispetto alla \hyperref[domanda_1.1]{domanda 1} della sezione abitudini.

    \item Quanto spesso ti capita di percorrere grandi distanze (es. stazione - U14/U16)
    nel campus?

    \begin{itemize}
        \item Ogni giorno
        \item 2 - 3 giorni alla settimana
        \item raramente
        \item Mai
    \end{itemize}

\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Servizio Bus Navetta}

\textbf{Descrizione:} In questa sezione si richiede l'esperienza di coloro che hanno usufruito del
servizio bus navetta dell'ateneo e eventuali problemi riscontrati durante il suo utilizzo.
(si ha accesso a questa sezione se e solo se alla \hyperref[domanda_1.1]{domanda 1} della sezione abitudini si indica che si è fatto uso del servizio).

\vspace{2mm}
\noindent
\textbf{Obiettivo:} Capire lo stato di utilizzo del servizio e eventuali problematiche.

\vspace{2mm}
\noindent
\textbf{Domande:} 
\begin{enumerate}
    \item Quanto spesso usi il servizio?

    \begin{itemize}
        \item Ogni giorno
        \item 2 - 3 giorni alla settimana
        \item Raramente
        \item Mai
    \end{itemize}

    \item In quali tratte viaggi? (scegli una o più alternative) *

    \begin{itemize}
        \item Milano/Sesto San Giovanni (U22 – Campus Milano)
        \item Milano/Monza (U22 - MM5 Bignami - U8)
        \item Monza/Monza (FS Monza - U8)
        \item Milano/Cinisello Balsamo
    \end{itemize}

    \item Come ti tieni informato su orari e fermate della navetta? (scegli una o più
    alternative) *

    \begin{itemize}
        \item Sito dell'ateneo
        \item App PyroBus
        \item Usando le locandine alle fermate
        \item Altro: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Capire come i passeggeri si tengono informati ed il metodo più usato.


    \item Ti è mai capitato di non trovare posto sulla navetta?

    \begin{itemize}
        \item Si
        \item No
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Verificare l'esistenza di un possibile problema sulla capienza dei posti.


    \item Hai riscontrato ulteriori problemi con il servizio bus navetta?
    \begin{itemize}
        \item La tua risposta: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Individuare eventuali ulteriori problematiche sul system-as-is suggerite
    direttamente dagli utenti.
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Funzionalità}

\textbf{Descrizione:}  Questa sezione cerca di indagare sull'efficacia di alcune funzionalità già
disponibili su soluzioni esistenti e su nuove possibili aggiunte che migliorino l'esperienza
degli utenti finali del servizio.

\vspace{4mm}
\noindent
\textbf{Obiettivo:} Verifica dell’importanza per i passeggeri delle funzionalità proposte.

\vspace{4mm}
\noindent
\textbf{Domande:} 
\begin{enumerate}

    \item Quale dispositivo utilizzi solitamente? (scegli una o più alternative) *

    \begin{itemize}
        \item Android
        \item iOS
        \item Desktop
        \item Altro: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Indagare sulle preferenze dei vari dispositivi utilizzati dai passeggeri, ai fini della
    scelta di una piattaforma per lo sviluppo di un applicativo software che vada incontro alle
    loro esigenze.


    \item Quanto ritieni utile ricevere delle notifiche per le partenze e per l'attività del servizio?

    \hspace*{\fill}per niente utile\qquad 1\quad2\quad3\quad4\quad5\quad6\qquad molto utile\hspace*{\fill}

    \textbf{Obiettivo:} Verifica dell’importanza per i passeggeri di una possibile funzionalità di notifiche.


    \item Quanto ritieni utile conoscere il numero di posti disponibili sulla navetta?

    \hspace*{\fill}per niente utile\qquad 1\quad2\quad3\quad4\quad5\quad6\qquad molto utile\hspace*{\fill}

    \textbf{Obiettivo:} Verifica dell’importanza per i passeggeri di una possibile funzionalità per
    conoscere lo stato occupazionale della navetta.


    \item Quanto ritieni importante ricevere aggiornamenti riguardo a cambiamenti
    nell'orario?

    \hspace*{\fill}per niente importante\qquad 1\quad2\quad3\quad4\quad5\quad6\qquad molto importante\hspace*{\fill}

    \textbf{Obiettivo:} Verifica dell’importanza per i passeggeri di una possibile funzionalità per
    ricevere aggiornamenti riguardo a cambiamenti nell'orario.


    \item Cosa ritieni più importante?

    \begin{itemize}
        \item Velocità
        \item Interfaccia grafica
        \item Facilità d'uso
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Individuare l’aspetto fondamentale per gli utenti finali in un applicativo software.


    \item Quale layout preferisci?

    \begin{figure}
        \centering
        \subfloat[Layout 1]
        {\includegraphics[width=7cm, height=7cm]{images/layouts/layout1.png}}
        \qquad
        \subfloat[Layout 2]
        {\includegraphics[width=7cm, height=7cm]{images/layouts/layout2.png}}
    \end{figure}
    \textbf{Obiettivo:} Individuare una preferenza dell’utente rispetto a due possibili interfacce grafiche.


    \item Hai qualche suggerimento sulle funzionalità da aggiungere o migliorare?

    \begin{itemize}
        \item La tua risposta: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\
    \end{itemize}

    \textbf{Obiettivo:} Individuare eventuali ulteriori funzionalità suggerite direttamente dagli utenti.
\end{enumerate}
